\begin{boxed2}
    \begin{center}
     \textbf{Infobox zum Knotenspannungsverfahren}
    \end{center}
    Das Knotenspannungsverfahren, teilweise auch Knotenpotentialverfahren genannt,
    ist ein sehr einfaches systematisches Verfahren zum Finden
    eines minimalen linearen Gleichungssystems zum L\"osen von linearen Netzwerken.
    Die Vorgangsweise ist ein fixer Algorithmus, daher findet es auch Anwendung in Simulationsprogrammen wie zum Beispiel LTSpice.\\
    \\
    Aufgrund der Relevanz dieses Verfahrens, wird in dieser \"Ubung Wert darauf gelegt, dass dieses beherrscht wird.
    \\
\end{boxed2}
    
%END-PART

\newpage
\section*{Beispiel 1}
Gegeben ist das Netzwerk in Abbildung 1.\\
Berchnen Sie \textbf{alle} Zweigstr\"ome sowie \textbf{alle} Spannungsabf\"alle im Netzwerk (Verwenden Sie dabei den Massebezug $K_{0}$ als Bezugsknoten)
\begin{enumerate}
\item[(a)] mit Hilfe des \textbf{Knotenspannungsverfahrens} %INSERT-NOTBME\textbf{(2.5 Punkte)}
%INSERT-BME\textbf{(1.5 Punkte)}
%INSERT-BME \item[(b)] mit Hilfe des \textbf{modifizierten Knotenspannungsverfahrens} \textbf{(1.5 Punkte)}
\end{enumerate}
F\"uhren Sie dabei alle notwendigen (Zwischen-)Schritte nachvollziehbar aus!\\
\\
\emph{\textbf{Alle} Gleichungssysteme sind in Matrizenfrom darzustellen und alle Knotenspannungen und Zweigstr\"{o}me sind einzuzeichnen! Schreiben Sie die Matrizen zuerst allgemein an, und setzen Sie erst dann die Werte ein.}\\
\\
F\"ur die L\"osung der Gleichungssysteme kann Rechnerunterst\"utzung (TR, Matlab, ...) verwendet werden.

\FloatBarrier
	\begin{figure}[h]\label{figb1}
        \centering
        \def\svgwidth{300pt}
        \includegraphics[width=0.65\textwidth]{ INSERT-FIGPATHB1 }\\
    \end{figure}
\FloatBarrier
\begin{large}
\underline{Bauteilwerte}
\end{large}

$R_1 = INSERT-R1 $~$\Omega$, $R_{i1} = INSERT-Ri1 $~$\Omega$, $R_2 = INSERT-R2 $~$\Omega$, $R_{i2} = INSERT-Ri2 $~$\Omega$, $R_3 = INSERT-R3 $~$\Omega$, $R_4 = INSERT-R4 $~$\Omega$, $U_\mathrm{q1} = INSERT-U0 $~$\mathrm{V}$, $I_\mathrm{q2} = INSERT-I0 $~$\mathrm{A}$ \\
\\
Hinweis: Endergebnis $|U_\mathrm{K2}| = INSERT-UK2_abs \,\mathrm{V}$

INSERT-SOLUTION 

%END-PART

\newpage
\section*{Beispiel 2}
Gegeben ist das Netzwerk in Abbildung 2.\\
Berchnen Sie \textbf{alle} Zweigstr\"ome sowie \textbf{alle} Spannungsabf\"alle im Netzwerk (Verwenden Sie dabei den Massebezug $K_{0}$ als Bezugsknoten)
\begin{enumerate}
\item[(a)] mit Hilfe des \textbf{Knotenspannungsverfahrens} %INSERT-NOTBME\textbf{(2.5 Punkte)}\\ 
%INSERT-BME\textbf{(2.25 Punkt)}\\
\end{enumerate}
F\"uhren Sie dabei alle notwendigen (Zwischen-)Schritte nachvollziehbar aus!\\
\\
\emph{\textbf{Alle} Gleichungssysteme sind in Matrizenfrom darzustellen und alle Knotenspannungen und Zweigstr\"{o}me sind einzuzeichnen! Schreiben Sie die Matrizen zuerst allgemein an, und setzen Sie erst dann die Werte ein.}\\
\\
F\"ur die L\"osung der Gleichungssysteme kann Rechnerunterst\"utzung (TR, Matlab, ...) verwendet werden.

%INSERT-BME \begin{enumerate} \item[(b)] Simulieren Sie das gegebene Netzwerk und \"uberpr\"ufen Sie somit die analytischen Ergebnisse. F\"ugen Sie einen Screenshot der Schaltung in die Abgabe ein. Das Simulationsfile ist ebenfalls abzugeben \textbf{(0.75 Punkte)} \end{enumerate}

\FloatBarrier
	\begin{figure}[h]\label{figb2}
        \centering
        \def\svgwidth{300pt}
        \includegraphics[width=0.65\textwidth]{ INSERT-FIGPATHB2 }\\
    \end{figure}
\FloatBarrier
\begin{large}
\underline{Bauteilwerte}
\end{large}

$R_1 = INSERT-R1 $~$\Omega$, $R_{i1} = INSERT-Ri1 $~$\Omega$, $R_2 = INSERT-R2 $~$\Omega$, $R_{i2} = INSERT-Ri2 $~$\Omega$, $R_3 = INSERT-R3 $~$\Omega$, $R_4 = INSERT-R4 $~$\Omega$, $R_5 = INSERT-R5 $~$\Omega$, $R_6 = INSERT-R6 $~$\Omega$, $U_\mathrm{q1} = INSERT-U0 $~$\mathrm{V}$, $I_\mathrm{q2} = INSERT-I0 $~$\mathrm{A}$ \\
\\
Hinweis: Endergebnis $|U_\mathrm{K2}| = INSERT-UK2_abs \,\mathrm{V}$, $|U_\mathrm{R4}| = INSERT-UR4_abs \,\mathrm{V}$

INSERT-SOLUTION 